【西九奪命車禍】城巴車長妻小哭崩 小六女﹕再沒機會叫他多休息

西九龍走廊今晨發生奪命車禍，城巴直撼落了尾板的死火貨車，城巴車頭被「劏開」，59歲車長蘇國偉當場死亡。據了解，入職20年的蘇國偉，與妻子育有三子女，長女僅小六，二子是小四生。除了賺錢養活一家五口，蘇亦要照顧住在老人院的80餘歲母親。家人難以接受他的離世，悲慟不已。遺孀哭崩，二子匿房內痛哭，長女亦哭稱平日常提醒父親多休息，但「依家已經冇機會。」城巴透露，車長3月1日曾取病假，今日上午7時06分上班，事發時駕駛第三個單程。

慘死城巴車長蘇國偉59歲，入職城巴已20年。據了解，他上有高堂下有妻小。他與妻子及三子女一家五口居住在元朗。長女是小六學生，二子就讀小四。而80餘歲的母親住在附近的老人院。遺孀及三子女情緒仍未平復，遺孀悲慟哭崩，二子匿在房間內痛哭。長女淚流滿面指，平日會常常向父親說要多休息，「而家已經冇機會。」

有車長稱，身故車長蘇國偉入職超過二十年，今早事發時間是駕駛早更車，最近未有見他表示不舒服，數日前碰面他並無異樣。另一名車長指，看過網上的車Cam片段，在撞車前城巴的右邊有一輛私家車從後方駛近，懷疑車長當時專注於右邊倒後鏡而沒有為意前方死車，形容意外「好冤枉」，又指涉事貨車當時不是停於慢線，亦有一定責任。

城巴：車長入職逾20年 月初曾取病假

城巴表示，今日上午約10時30分，一輛由天水圍開往金鐘方向的城巴967號線巴士，駛至三號幹線近佐敦支路時發生交通意外，意外中兩人死亡（包括城巴車長）及十多人受傷。城巴指會全力配合警方調查是次意外之經過及成因。

城巴透露，意外中喪命車長，於1998年8月入職，對上一次例假休息為2月27日，3月1日曾取病假；車長昨日上午8時 49分上班，下午6時35分下班，今日上午7時06分上班，事發時駕駛第三個單程。意外中的巴士車型為亞歷山大丹尼士 E500 12.8 米雙層巴士，車齡為兩年多，最近於 2 月 11 日通過檢驗。

城巴表示對此交通意外表示沉痛，並對傷者及死者家屬致深切哀悼與慰問，城巴會盡力向傷者及死者家屬提供協助。

乘客：車長未有減速

意外導致巴士上15名乘客（10男5女）受輕傷，其中一名男乘客嘴部受傷，他向記者表示自己當時坐在巴士下層第二排，見到司機事發前曾拍自己雙腳，而他從擋風玻璃見到涉事貨車越來越近時，巴士司機似乎並無意識減速，兩車相撞後，巴士車廂即陷入混亂。

大家揸車真係要小心

貨車司機一定錯撚曬

唉，好慘

係唔係話佢落左塊板遮住左死火燈

59歲個女小六

Rip

次次呢d死人意外都賣溫情其實已經好悶
前幾日地盤又係咁
死既永遠都係好爸爸 相依為命 全家唯一收入來源

個社會已經夠慘架啦
班記者唔洗再寫家書咁起曬人地底 講到點慘點慘

你話之前比地產佬車斷腳既好媽媽都話
呢d巴士佬自己本身都有責任既 就唔好係度叫天怨地 寫到佢枉死咁

死火就拍埋一邊啦

我理解能力差
你意思即係因工死就係抵死？

你條撚樣一定係撩交嗌

咁大架車要停即刻就停到咩
死車又唔停埋一邊

你理解能力唔係差 係好差

最多都係話貨車佬責任大啲
講到巴士佬無責任咁
又想係個post挑起事端

其實真係兩邊都有責任

呢到將來大把毒撚臨老先結婚唔奇

有鬼按住司機隻腳

應該中立

毒撚係唔會結婚的

巴士佬: 發雞盲(無留意前車異常) 警覺性不足(可能 打燈望盲點忽略前方) 老貓燒鬚
貨車佬: 玩命(停路中心) on9(落尾板)
陰差陽錯造成今次意外
應該討論點避免而唔係集中討論兩個死者邊個抵死

大車唔可以話停就停
咁快線死火都唔係話cut就cut架

個貨車佬都係想落板貨落嚟做block姐
點知未落到板貨架巴士就到

老老實實我覺得巴士佬發雞盲問題大啲

呢個唔係問題

但點解仲要生多2件

報紙冇提3仔應該仲係幾歲人仔

西隧管理公司呢次仆街

高速公路仲要慢線咁樣落貨係好危險既事
雖然最後佢畀人撞唔係貨車佬責任
但呢個行為我覺得係導致兩個慘死既主因

攞個客d貨做block ，個貨車佬之前做慈母？
咁撚on9 個理由都講得出

追撞死物梗係後車錯
仲打和super笑撚死人

永遠死者都係好爸爸

無塊板就唔死又講得出

落尾板真係on9 試過見到貨車落尾板（個尾位空撚左） 架車又行得快 個腦get唔撚到佢做乜撚野 到近先睇到死車

咁樣放尾板向後隊都話無問題

咁貨車佬放舊炸彈做block都得啦

冇塊板，打直 撞 打直，根本冇咁傷

有咩問題, 批貨爛左咪最多唔撈
不嬲司機唔洗上身, 公司claim貨運保

呢個速度就算冇板 直撞埋去都九死一生喎ching

大把啦
你見識少就話人戇鳩
個個部車都有雪糕筒咩

見到司機事發前曾拍自己雙腳，而他從擋風玻璃見到涉事貨車越來越近時，巴士司機似乎並無意識減速，兩車相撞後，巴士車廂即陷入混亂。

見到架貨車越嚟越近，又咩都做唔到
究竟係咩感覺

如果死車都繼續揸到停埋一邊就唔係死車啦

其實以後係高速公路壞車，埋唔到路肩既
係咪應該call交通警黎，幫手係壞車後面set雪糕筒陣

巴打有心牽起罵戰 ?

班無車牌嘅人根本未試過爆胎搶呔嘅滋味
如果爆前胎連行直線都有困難，仲叫人CUT線泊車

果度高速公路中線行100km，用唧車落板貨去做block叫正常，大把啦

臨老生仔OnJJ
仲要3個

Call差佬 坐係車入面
打死火燈 𥄫實後鏡離遠有車行同一條線就響安
其實係咪最好做法？

rip

為安全計最好就係CALL交警

其實咁既情況
我相信唔落板都凶多吉少
一個發雞盲 一個企係車尾唔知做乜9

可能佢諗住
幻覺黎姐 架車郁緊既 嚇我唔到既！

蝗婦都仲要哂時間討論？

壞左成粒鐘都唔報警 一早報警可以避免意外

警察幫你set 路障

講緊大把人搵貨物代替雪糕筒用呀戇鳩
有無睇我應緊佢邊句架叻唔切咁

睇番圖，果度限速50km

遺孀及三子女情緒仍未平復，遺孀悲慟哭崩，二子匿在房間內痛哭。
記者先過左半日你想點平復

你真係淆底嘅咪等差佬嚟搞
以喱單case計貨車佬有少少陪死feel

福氣黎 可以解脫
咁做法70歲都退唔到休
個女依家小6 當讀埋u 都要做到70
仲未計個d細既 真係癡撚線

人地係話應該將個重點放番係問題核心到呀
地盤個單應該問番發展商點解無啦啦跌舊木落黎，巴士呢單就應該反思番高齡司機問題

巴士佬攔腰斬
慘死

其實前幾日新聞透視都講過，香港高齡司機問題真係好嚴重，好多60幾70歲都仲揸得的士，小巴，巴士呢既大眾交通工具，好幾單傷亡事故司機都係高齡人士，而體檢制度又寬鬆，真係好需要正視呢個問題

點解日日都有意外

喺快速公路：打死火燈，自己行去路肩
咁大架車都望唔到證明set雪糕筒嗰陣好大機會車死你

錯兩個都有錯

塊尾板水平咁放出黎離遠啲真係未必睇到
如果唔係咁 巴士司機都未必死 仲要死得咁慘

塊尾板先恐怖
遠睇根本睇唔到佢落左尾板
成把廉刀咁

想引後生仔入行就加到25000底
車費就加一倍 d人咪又係呱呱嘈
結構問題就係香港人從來都係唔會想比多d
最好就坐4蚊車有vip 服務

睇片貨車停係左2條線， 巴士司機可能冇預期會有車停呢條線呢

但係59歲邊算高齡

貨車佬典型心態
‘冇事嘅’ ‘拿拿林搬貨’
‘打左死火燈架喇 你撞埋黎你錯’

睇唔睇到都係後車錯
話之前面停左隻大海膽
或者一部死咗火嘅鋼筋車

死車一直喺度，無論有冇死火燈
撞死物就係後車錯

無留意前面路面，車速太快先係撞車主因

個理由好似係慈母講

同埋
廢老係最撚冇公德心嘅生物
只顧個人利益
十成九望鏡唔擰埋頭

我睇法掉返轉
佢唔set block, 後車撞埋嚟, 人地屌佢唔set block
佢set緊block, 後車撞埋嚟, 人地又屌佢做乜唔set block

冇話後車冇錯
只係人性啲講 冇塊尾板 個巴士司機唔使死得咁慘

政府唔會理
快快手搞完大灣區收香港皮好過

睇到報紙話得3歲

如果有剎車痕
就係因為塊板突左出嚟劏死個巴士司機
咁前車先大責任
但係個司機冇反應, 只是死同慘死嘅分別

反而個貨車佬真係整定
架車停左喺度咁耐, 遟唔撞早唔撞, 一想落貨set block就撞埋嚟
佢分分鐘係見之前架私家車急切線避佢架車佢先想set個大啲嘅block
佢繼續唔理就唔洗死

政府有冇可能資助番車費？
其實我一直覺得呢啲公共交通工具點解唔係政府自己管番，要比私營搞

諗深一層係咪發覺可能會撞，驚慌過度隻腳唔聽洗，踏唔到煞車掣所以拍打隻腳。
利申:見過有車著火，有人響部車附近驚到腳軟走唔到。

個貨車司機喺公路落貨喎

唔係政府自己管=唔洗咩飛

應該只有共產國家先會國營

以前d地方國營好多都搞到愈黎愈差同負好多債

但係貨車無打死火燈喎

咁前面行得慢係咪都撞咗無錯
留意前面車速同情況係後方責任

49歲唔准做老豆？

屌，我中伏

大車唔可以話停就停 ->自打嘴巴
咁大架巴士都唔可以話停就停啦
而且停係路線上 睇唔到有無打燈 就算依架巴士唔中招 其他人都有機會出事

成家靠佢養
仲要69歲個大女先得小六⋯

有打喎

埋唔到路肩係應該即刻報警，見到其他post有人話要100米前set block ，其實最好唔好行太遠set雪榚筒，因為係高速公路你貿貿然行後100米set筒係好危險，最多係車尾set。最好係打死火燈，報警，車尾set雪榚筒，安全情況下行去路肩等差佬，就算後面有車反應唔切撞上黎都保護到自己。

最好唔好留係車入面 因為驚後面有車反應唔切撞上黎 打死火燈 然後安全情況下行入路肩 等交通警 會比較安全

咁天真真係信個貨車佬係落貨做block?

司機事發前曾拍自己雙腳
咁就無左對腳

落貨做block
咁都信仲蠢撚過黑鮑

唔通開塊板出嚟瞓覺咩
佢停左喺度成粒鐘會唔會係無聊走去玩塊尾板解悶呀

塊板遮左

高速公路係唔好set

Anyway rip

事實上的確係咁做

你落車set雪糕筒
後面d車發雞盲望唔到咪又係撞撚死你

你理解能力真係好差

又或者咁睇 果度一個鐘內都冇警車 隧道管理公司人經過？不幸

剷落塊板到係咪斬開左一半

好奇一問 上面有人話佢停左成粒鐘 可以成個鐘都無差佬經過條路? 唔係交通警唔理? 成條路都無裝道路監察系統cam?

咁老又咁窮仲生三件

報紙佬都係搵食姐

人地咪自己返工養果三件
又比你班友指指點點

見到好多人都focus晒係貨車佬度
完全冇人理巴士佬無留意到先撞埋去

屌你老味有冇咁撚蠢呀
貨車佬開個斗企係入面想落貨就真係想過貨落第二部車
唔係想落一板貨落車尾做block呀on9
望清楚啦 , 批貨係dell 27吋以上既mon
每個賣$5998
貨車佬會拎成十皮嘢既貨落黎set block?
咁運錢車係路中心死火係唔係拎成車cash擺車尾set block呀？

用下個死人腦啦 , 架車滿晒貨 , 架拖車黎到點拖呀 , 拖車佬都會叫你落好貨先拖走啦
就算拖車拖到 , 唔通批貨跟拖車去車房咩
報紙佬寫咩就信咩
兒登即係兒登

光天化日，有冇打死火燈有冇落板佢都冇理由炒埋去
連煞車痕都冇條
上邊班人個打五十大板真係好笑

我都唔信佢係想揾批貨set block
呢單野兩邊都rip唯有打和，但真心貨車佬開住尾板留响尾斗入面，真係頂點on9，危機意識=0

太多兒登仔人講乜就跟住講乜
再加埋傳媒煽動一下就信晒
完全唔諗下野

你搵架單車嚟拖呀拖唔郁
架5噸半full loading都唔過7噸
一架中拖14噸, 拖埋你棺材都綽綽有餘

咪擺左兩舊垃圾(一綠一白)係車尾做block囉，仲要拎啲mon嚟set?

死火車企係度比你成架車撞埋黎,係咪拍左野反野慢人一拍
個貨車司機仲慘,企係度都比你撞死

有冇睇我後一句
就算拖得郁 , 批貨跟拖車去車房？
我係老闆都屌到你仆街啦
唔識卸左批貨落黎上第二架車再車走？
佢擺明就係差佬未到場幫佢set block就急住想卸晒落黎先 , 再有第二架車到再快手上返d貨啦

算高。。。

不嬲都係拖返出橫街尾板搭尾板過貨
喺公路過貨真係恕我見識少
唔知係咪叫多架貨車嚟閘多條行車線呢

係 , 所以卸一板貨落黎set block呢個論點根本唔成立

你望下另一段片 , 死左火咁耐 , 其他車都係果兩個蒸餾水桶前cut線走
係唯獨架城巴炒埋去
呢一個鐘平安無事會有咩動機令佢走入個斗開埋尾板拉板貨落黎set block

乜都屌一餐

唔該用腦諗下
你架車死火停左係路中心你可以點做？

1. 打死火燈
2. 打999 call差佬黎幫拖
3. 如果有雪糕筒就擺雪糕筒係車尾
4. 安全情況下行去路肩等差佬黎
5. 差佬安排路面情況 , 俾架拖車行去車頭拖走架車 , 而你就跟拖車走

現實係冇人叫你開尾板落貨做任何嘢
開尾板果刻已經錯撚晒
如果佢冇果兩個蒸餾水桶都仲有d動機係車尾搵嘢當雪糕
可惜係佢已經放左嘢係車尾set block

所以我一直都係貨車佬係陪死架
其他post話有車cam片出事前已經有私家車急切線避佢車
咁已經有理由令個貨車佬搵件大啲嘅野嚟做block
結果佢一行入車斗就出事
如果佢繼續唔理後車貨車佬就唔洗死
巴士佬就如你地所願唔洗死得咁難睇

好人就早死
偷呃拐騙就八十歲命
冇天理

睇番新聞訪問唔同專家
全部都係吊個司機開尾板
當然巴士司機冇反應係另一個問題

你地唸下如果撞埋去既係有前面緩沖既私家車
最終都係會比塊板劏頭
話有冇開尾板分別不大既真係...

原來真係有人信貨車佬落貨當block
屌那星唔怪得香港咁撚多倫敦金lb有市場

我諗呢個係最好做法..但如果後面架巴士死都要隊你屎眼又點？

65歲退休年齡，個大女分分鐘得17歲，你話呢

巴士撞埋去係巴士發雞盲?
年中好多人紅燈行出馬路都係司機唔小心駕駛同發雞盲

神級比喻

child登仔又開始聖人mode

點解會有架貨車停左落埋尾板

香港連續三日有意外

就咁睇片都唔係好睇到架貨車喺邊

貨車佬路中心落尾版正仆街

見到司機事發前曾拍自己雙腳，而他從擋風玻璃見到涉事貨車越來越近時，巴士司機似乎並無意識減速，兩車相撞後，巴士車廂即陷入混亂。

無人討論呢點？

貨車佬而家當正自己係鐵騎
擺幾件貨係度就當告示
害人害己

Jimmy哥個條，雖然真人望會清晰過cam，但屌真係完全睇唔到架車

同感

點睇都係貨車嗰邊責任相對地大喎
佢做咗好多嘢都係為咗方便自己同貨物
冇諗過其他道路使用者

爆胎都唔駛番慢線/路堅，但停正路中心
佢條lane都好貴下播

揸巴士都飼養到三個仔囡，

其實望到有架車打開左個閘都會減下速同會轉線掛？
或者真係冥冥中注定左件事會發生
意外從來都係咁
話發生就發生
Rip 希望家人會息懷

有錢70歲生都仲得，冇錢就好似依家咁

俾鬼迷，西九果邊陰氣幾重，大家記唔記得某年中秋前，西九有棟豪宅有個男食環掟老婆落樓再自己跳樓

原來段路係西隧管理，壞車一小時都冇人去處理，西隧呢次入晒。

有人話貨車死車到被撞 中間有五十分鐘
係真既話 點解咁耐都冇人理佢
拖車未到差佬應該都到左啦

有冇人知佢有冇報驚

方便D乜

報紙佬識鬼立咩

唔開貨板就巴士佬自己疏忽
開左貨板劏開個巴士佬
人哋就一定同情個巴士佬

報左上去仲點會比你過貨，拿拿臨拉你走啦

體能係～職業司機的生活方式引起

同後面個背景融為一體咗
有保護色咁

根本好多行業都係靠緊班高齡既做勞動力 無咩後生新人入行
最大原因咪就係薪酬待遇福利 社會上又存在一種睇唔起部分行業既風氣
過多十年都唔知會斷層斷成點

你睇片梗係清楚啦
你開住部車，行70，又有太陽，光影響，佢開左尾板同有保護色無乜分別

巴士司機唔夠 護狗咁團結啦

依單野緊係大造文章 要求改善待遇啦

因為係塞緊車爆，唔係行行吓爆？

你都傻 過到公會先講
一話加人工 即刻比公會bam

西隧公司今次仲未打到完場
淨係話忙於處理管道內撞車

長遠黎講一定要改善呢啲行業既待遇
啲廢老三十幾蚊個鐘都肯洗廁所
俾人榨壓永遠死認話自己好捱得
僱主就開心賺錢

唔淨止厭惡性行業啦
連普通行業都出現呢d問題

最重要都係公共服務姐
其他business 好容易調整到

點解有人可以完全賴晒落塊尾板到 落左尾板係會構成危險 但一定唔係主因囉 學車個時都有教啦 揸車一定係望遠 更何況貨車落左尾板開埋尾門 仲要成個人企左係入面

屌你啦

唔寫佢好人
後面故仔佢地寫唔到落去
報紙佬本身就係為左方便
意外死就寫煽情故就最簡單
道德上又易接受
如果寫一個意外死者唔係好人
實俾人投訴到仆街

勁慘

隔離post 個 黃玉狼已經係人辦

我都睇唔到

幾條片都見到有車急轉線，係咪現場環境有影響分辨唔到？

落尾板 痴線

乘客冇死，皆大歡喜

廢老2蚊車都要錢，有錢點解唔係全民補貼?

傻的嗎？
而家嘅車都會有crushable design
唔落尾板仲有機會九死一生

一落尾板搞到個design畀人廢咗武功喺死硬呀

而家喺討論緊就算有犯錯喺唔喺要死曬兩邊司機
分明喺而家貨車司機安全意識不足搞到多咗人要去賣鹹鴨蛋囉

已經有唔少經驗人仕出黎講尾板會阻左死火燈同埋放物件出黎做roadblock係好危險

而運登重有班人出黎想幫個貨車佬洗白

唔係話個巴士佬冇錯，而係個貨車佬咁做就害人害多兩錢重

個位剛剛要兩條線合埋變一條線, 要留意右手邊車..
到你入到條線見到佢架貨車得番好少時間..
你反應遲少少都死..

你睇個 dc9 條片, 佢都身手都好快抽車頭.
同架貨車尾板距離得番1 米多d ..
差少少就中..

班護士睇到未呀，呢啲先叫辛苦工呀！

爆左胎架車仲可以慢行一段路，係最多會整壞條Lane 整車要俾多$1-2000

你咁講，分窗簾放殯儀館出邊陰氣咪重重，應該仲多人比鬼迷，但係又唔見日日炒24次車？

咁比巴士撞死既貨車佬難道又唔係好爸爸？
人地一樣賺錢養家
屋企有人等佢放工

報紙佬真係

見到司機事發前曾拍自己雙腳

上落貨囉
佢又唔報警又落板又喺路中心